標榜韓女星親手做！網友一切開「霉菌遍佈麵包體」 店家回應超傻眼

許多藝人現在常會跨領域挑戰，創副業或發展新才能，不只粉絲樂於支持，一般人如果看到「明星加持」多少都會留下印象或是有「哪天可以嘗試看看」的想法。然而，近日卻有南韓民眾買下以藝人親手製作出名的蛋糕，回家吃了幾口後一切開發現裡面全都發霉了！

▲Gery切開蛋糕發現裡面都發霉了。（圖／翻攝自PANN）

南韓網友Gery於5日在知名論壇PANN發文，「我花錢買了霉菌讓孩子吃下去了（噁心注意）」的標題相當驚悚，連續5張照片可見五顏六色的蛋糕一切開裡面全都發霉，甚至看不到麵包體的部分。他激動控訴這個蛋糕以藝人親手製作而出名才會去買，1日購買回家後自己、岳母、妻子、妻子的姊姊、7歲大女兒和1歲多小女兒共6人都吃了，一開始只吃外面想說味道怪怪的，一切開看到整片霉忍不住反胃。

▲Gery切開蛋糕發現裡面都發霉了。（圖／翻攝自PANN）

Gery隔天氣憤到蛋糕店抗議時，卻得到「不小心把展示用的賣給你了」的回應，而且老闆連句道歉和關心都沒有，就直接談金錢賠償的部分，最後對方還說「賠償金韓幣200萬元（約台幣5萬多），如果要再多可能會有點困難」，但所謂的賠償金有一半都是該店的消費券：「到底誰還敢再來這裡買蛋糕吃？」

該店官方Instagram雖然4日寫下道歉文，但內文只說「展示用的蛋糕和販售用的蛋糕沒有確切分別的狀況下，（客人）以為展示用的蛋糕是販售用的表示購買意願，工讀生也沒有分清楚不小心就把有瑕疵的蛋糕賣出去了」。Gery認為根本不是沒瑕疵，因為霉菌多到根本像刻意培養出來的一樣，連蛋糕內的麵包體都完全看不見了，對於店家這樣的態度完全不能接受。

▲蛋糕店1日道歉文章隻字未提發霉。（圖／翻攝自蛋糕店IG）

這篇文章很快就瘋傳在南韓各大論壇，網友就Gery上傳的照片和道歉文的內容對比查出就是歌手兼畫家松雨（Solbi）製作的蛋糕，在1日同樣也有造訪店面的人曬出蛋糕櫃的照片，可以發現除了藝人製作的蛋糕外，同櫃裡面還有其他販售用的單片蛋糕，而且霉菌是會互相感染的，大部分網友都認為店家本身管理就沒做好。

▲松雨2020年12月起在該蛋糕店製作造型蛋糕，許多人都因此去消費。（圖／翻攝自松雨IG）

松雨6日得知消息後於Instagram長文致歉，許多人因為她而到訪這家蛋糕店並購買，對此相當感激，但發生這種事情真的很痛心，接著表示會盡自己所能賠償這一家人。該蛋糕店的老闆也上傳了手寫信表達歉意，承諾會檢討衛生管理並做出改善，並對外澄清店面的管理與藝人松雨無關。

▲蛋糕店老闆親筆信道歉。（圖／翻攝自蛋糕店IG）

培樂多泥膠咁款

我都以為係

賣相就唔掂啦

個濕鳩妓者係咪覺得麵包&蛋糕係同一樣野？

買都係傻

傻閪太多 唔係老千行業點愈做愈有

掛住明星個朵掠水

不要玩食物

我不玩的

本身就好核突 見到都唔開胃